\chapter{Introdução} \label{cap:intro}

A automação teve seu surgimento ainda nos primórdios da humanidade. Considera-se
automatização qualquer processo que auxilie o ser humano nas suas tarefas do
dia-a-dia, sejam elas comerciais, industriais, domésticas ou no campo. Podemos
citar o uso da roda d'água na automatização do processo de moagem, serrarias,
ferrarias e trituração de grãos em geral \cite{automacao:um}.

A Revolução Industrial alavancada no século XVIII propiciou ainda mais a
Automação no mundo, surgida a partir da mecanização, ao qual utilizamos até hoje
em muitos processos produtivos \cite{automacao:dois}.

A Automatização é o processo pelo qual utiliza-se dispositivos automáticos,
eletrônicos e inteligentes para dar-se a automação dos processos em questão. A
partir da década de 1990, a abertura dos mercados de informática e de
telecomunicações no Brasil possibilitou a popularização de diversas tecnologias
de controle e serviços de automação. Sistemas que antes eram utilizados
exclusivamente nos ambientes corporativos das empresas e do comércio passaram a
ser projetados e utilizados também nos ambientes domésticos.

Ao longo deste período inúmeras tecnologias foram elaboradas para solucionar
problemas de automação, cada qual com um propósito específico. É proposto no
presente trabalho um modelo de Sistema de Automação Integrado, utilizando o
Protocolo Modbus Padrão para realizar a integração do ambiente.

No Capítulo \ref{cap:ft} é apresentada a fundamentação teórica sobre Sistemas
Operacionais, Sistemas Industriais, e o Modelo de Referência OSI (\textit{Open
Systems Interconnection}).

No Capítulo \ref{cap:cs} aborda-se a conceituação teórica para compreenção da
Comunicação Serial.

No Capítulo \ref{cap:modbus} é descrito o Protocolo Modbus e as suas principais
características.

No Capítulo \ref{cap:automacao} apresenta-se os principais conceitos de
Automação, e um detalhamento maior sobre Automação Predial.

No Capítulo \ref{cap:sp} descreve-se a solução proposta, bem como a arquitetura
e suas partes integrantes.

No Capítulo \ref{cap:is} é abordada a implementação da solução proposta.
No Capítulo \ref{cap:conclusao} são realizadas as propostas para trabalhos
futuros, bem como a conclusão.
